1月26日，香港禁湖北人或曾到湖北省遊客入境，但要自行申報無法追查；香港人火魔暉明邨，抗議政府垃圾抗疫

（星島日報報道）武漢疫情持續擴散，港府昨晚宣布，今日起限制湖北省居民以及任何過去十四日曾到湖北省的人士進入香港，本港居民除外，直至另行通告為止，以減低感染者進入香港的機會。本港昨再確診多三宗新型冠狀病毒肺炎病例，令累計確診數字上升至八宗，為擁有最多確診個案的非中國內地地區。患者分別為一名曾到武漢的香港男子，抵港三日後才入院接受治療，以及屯門醫院和北區醫院早前各有一宗高度懷疑個案，今晨已正式成為確診個案。

特首林鄭月娥昨日召開應對新型冠狀病毒感染疫情的督導委員會暨指揮中心會議後，宣布今日起除香港居民外，限制湖北省居民以及任何過去十四日到過湖北省的人士進入香港，直至另行通知為止，以減低感染者進入香港的機會。據了解，督導委員會暨指揮中心在昨日會議上認為，基於市民健康及疫情控制，在制訂其他更全面措施前，必須先盡快作出有關限制。

為便利執行上述措施，各口岸的自助通道（即「e-道」）由今日起只開放供香港居民使用，所有非香港居民均須使用一般入境櫃台辦理入境手續。立法會衞生事務委員會副主席陳凱欣認為，入境處難以追蹤到內地人士是否有去過湖北，估計屆時要依靠入境人士自行申報，「但他有可能會講大話。」

至於本港確診新型冠狀病毒肺炎病例不斷上升，昨日新增患者為一名四十七歲香港男子，本月十六日至二十三日期間於武漢白沙州市場任職會計；據傳媒早前報道，該市場有野味出售。該患者乘坐高鐵經深圳抵港後，曾到律敦治醫院急症室，稱希望打瘋狗針，由於他當時沒有發燒，醫生沒有發現他符合呈報準則，故讓他離開，而他求診時一直有戴口罩。該男子其後在本月二十四日再次發燒，故再次到律敦治醫院求醫，亦入院接受隔離，其後送往瑪嘉烈醫院傳染病中心隔離治療，其太太、女兒亦需要隔離。

此外，屯門醫院及北區醫院早前分別有一宗高度懷疑個案，屯門醫院患者為早前第三宗確診武漢肺炎的六十二歲女病人的丈夫。而北區醫院患者則為香港女子，其曾到過武漢醫院，日前經羅湖返回香港，報稱不適及發燒後直入北區醫院，其於武漢的家人均有確診新型肺炎。二人今晨亦確診感染病毒。

截至昨日中午十二時，本港共收到七十七宗懷疑個案，並已將樣本送交衞生署化驗。目前仍有一百零七人正留院接受隔離，當中一百零三人情況穩定。醫院管理局質素及安全總監鍾健禮透露，三百零五宗呈報個案中涉及八名醫護人員，大部分因曾接觸確診病人而需隔離，其中五名已證實屬陰性，餘下三位正等待報告。

澳門昨亦新增三宗確診個案，令累計個案為五宗，其中一名來自武漢的五十八歲女患者，上周四上午約九時曾途經香港，在港澳碼頭坐船入境澳門。該名患者因頭暈不適到鏡湖醫院求診，檢查後發現有發燒，被安排轉往仁伯爵綜合醫院急症室，當日的新型冠狀病毒檢測結果呈陰性，但前日早上複查後，結果呈陽性。張竹君指，暫時未追蹤到患者在香港的情況，但由於患者在澳門經反覆檢查後才確診，估計在港的傳播風險較低。

武漢疫情於本港不斷升溫，港大微生物學系講座教授袁國勇昨接受傳媒訪問時表示，確診個案正幾何級數上升，粗略估計有一半「隱形患者」，或已在社區散播病毒。他認為，目前本港情況暫時可控，因多宗確診個案均曾到過武漢，情況仍可追蹤，如出現未曾到武漢但確診的個案，要控制疫情會較為複雜。相關新聞A2至A6版